譚德塞指與美國關係好 盼美國繼續捐助

〔即時新聞／綜合報導〕美國總統川普上週對世界衛生組織開炮，認為該組織（ＷＨＯ）太以中國為中心，將檢討對世衛的資金援助。對此世衛秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）態度軟化，稱與美關係良好，希望美國繼續提供資金。

《The Hill》報導，世衛秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）週一在記者會表示，美國是世衛最大的貢獻國，2017年起，他多此與美國總統川普會面，譚德塞說，他希望美國繼續向世衛組織提供資金，並稱「我們之間的關係非常好，希望這種關係能持續下去」。至於美方若真凍結資金，是否影響世衛後續防疫作為，譚德塞並未提及。

報導指出，世衛長期資金不足，川普上週五表示，美國對世衛組織的貢獻遠超過其他國家，幾乎是中國的10倍，川普指出，多年來美國向世衛組織供應非常多的金錢，但世衛組織是以中國為中心，川普對此表達強烈反對，並稱這對美國人民不公平。

川普提到，他認為譚德塞是一個好人，但美方將認真研究供應給世衛資金的問題，希望確保資金被妥善使用。

相關新聞請見︰

[即時生效]以後邊個再鬥黃就原地做一set體能

有個post叫佢做譚乞丐

傳送門

行撚開 譚德塞

唔好搵 侵侵 乞錢

可以鬧譚德塞啊！

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

又話藏屍袋？

侵：響Twitter兇我冇用嘅！而家知美國咩料啦！